傳考慮驅逐上百名中國記者 美：會對中國上週驅逐美國記者的「過份行為」做出回應

中國日前以發表種族歧視言論、惡意抹黑等為由，吊銷華爾街日報3名駐北京記者的記者證。美國白宮國家安全會議24日表示，華盛頓譴責北京行為，「考慮對這種過份的行為做出回應」。（示意圖／圖取自Unsplash圖庫）
（中央社華盛頓24日綜合外電報導）美國白宮國家安全會議（NSC）今天表示，美國正考慮對中國上週驅逐美國記者的「過份行為」做出回應。

「華爾街日報」3日刊登美國智庫哈德遜研究所（Hudson Institute）外交事務專家兼華爾街日報專欄評論員米德（Walter Russell Mead）的文章「中國是真正的東亞病夫」（China Is the Real Sick Man of Asia），引發中國不滿，中方除要求道歉，19日更以發表種族歧視言論、惡意抹黑等為由，吊銷華爾街日報3名駐北京記者的記者證。

20日，北京表示可能採取更多行動抵制華爾街日報。

路透引述彭博（Bloomberg News）報導指出，美國正考慮驅逐中國記者。國家安全會議發言人尤約特（John Ullyot）今天被詢及此事時表示，華盛頓譴責北京行為，「考慮對這種過份的行為做出回應」。

尤約特表示，中國這種行為「是又一次試圖掌控媒體，避免全世界的讀者以及投資人看到有關中國的重要報導」。

中國驅逐3名華爾街日報記者後，彭博披露美國也正評估是否驅逐中國記者，這是川普政府想讓北京知道美國將力抗中國限制美國人在當地工作的一環。

根據美方知情人士透露，川普政府的考量今天將在白宮副國安顧問博明（Matt Pottinger）為首的高層會議中討論；博明曾是華爾街日報駐北京記者。

據了解，美方應對中國回應到什麼程度上週內部已有過激烈爭辯。有人主張應把數十甚至上百名中國記者趕出美國，但有人認為這恐違法且不符美國所捍衛的新聞自由價值。（譯者：鄭詩韻/核稿：徐睿承）1090225

WSJ班人都唔知驚乜鳩
人地阿頭就係度頂住，班細嘅就連署打算跪
做咁耐記者仲唔知支那鍾意打壓異見者咩

唔知有冇名單
直覺上跪果班根本係在美支那人/同支那有關係

阿頭唔跪 佢地無得出差支那拎油水

世界第一睇住都跪

咁咪好囉
自己列哂清單邊個係鬼
可能好多都係雪廠街

其實幅圖係串rubio

知就唔會屌鳩佢地個老頂啦

共諜記者

Push

大傳媒前線大把大陸人做
鬼佬可能食過大陸雞比人影低

大把白鬼見錢開眼

嘈嗰班大部份都係支那員工

中國政府就最豪,請記者食好野

例如你糧單搵萬6, 中共另外比萬6蚊你

係就好, 支持
成日作假新聞, 最好驅逐埋支那留學生

有人主張應把數十甚至上百名中國記者趕出美國，但有人認為這恐違法且不符美國所捍衛的新聞自由價值 人哋打爛仔架，你同佢講拳擊規矩唔準打JJ

岩喇, 趕埋佢地走就岩